沒有善男信女

2019年03月25日

沒有善男信女 - 李碧華

中國大陸時有犯罪新聞，離奇詭異又有趣。什麼人同什麼人一起，什麼人幹出什麼事，香港淪為大灣區，定層出不窮。

深圳一名孫姓女子，近日與一班朋友到餐廳宵夜。她與另一女性朋友離座上廁所，一朱姓男子把她的酒杯拿走，鬼鬼祟祟在餐廳門外，掏出一粒搖頭丸，自己把半粒咬了，剩下半粒放入酒內。孫女回來喝酒發覺有異味，同桌的男人心知肚明，齊編謊言，說酒未冰凍、常溫下會苦之類。孫女頭暈不適、疲累、出汗、有幻覺，疑被落毒，翌晨清早到派出所報案，尿測後對毒品呈陽性反應。

警方翻查閉路電視，結果在龍華區將朱男、同桌一眾吸毒男拘捕，順藤摸瓜在一間商舖抓了毒品拆家卜男，「並將龍華、光明區的販毒集團連根拔起」……

最後一句真好笑，就這樣「連根拔起」？販毒集團關係千絲萬縷，請問：領導層、公安、城管、軍人、幹部、黨員、地下黨員……不沾鍋的有誰？小小一個拆家被祭旗也罷了。

朱男聲稱是孫女的「追求者」，求愛被拒，為了報復就給她吃搖頭丸「痛苦一下」──奇怪，迷姦丸或春藥是假貨，沒生效嗎？至於朱女竟肯與10個吸毒好色的麻甩佬一起吃宵夜？是否不簡單？總之，沒有善男信女。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
禁乜令 (林夕)

下一則
下一則
黑社會公民意識嘩啦啦 (鄧達智)